驚曝武漢大量死者被冠之以普通肺炎 未入官方公布數據

武漢定點醫院一床難求，患者用衣櫃隔離。 網絡照片

該刊記者近日來“採訪的10餘位病患家庭，多數家庭感染。他們還攙扶着病危的老人、孕婦輾轉在各家醫院，他們的家人們正處於生死一線。”

記者寫到，劉梅的婆婆在家中沒了呼吸，送去醫院搶救無效後死亡，劉梅告訴記者，婆婆在1月21日出現一絲新型冠狀病毒肺炎的癥狀，在武漢第一醫院診斷結果顯示肺部高度感染，但輾轉數家醫院都未能被住院收治，只能在家自我隔離，直至病危，老人被送上救護車後，家人再也沒見到，只收到一張火花單，顯示老人死亡原因是病毒性肺炎，但劉梅的婆婆並未被計入武漢肺炎確診死亡數據，因為她沒有得到住院資格，也沒有被確診為新冠肺炎，只能被算作因“普通肺炎”而去世的不幸者。

武漢一床難求的情況至今仍沒有得到緩解。這其實也是正在武漢見證的公民記者陳秋實觀察到的情況，他除夕到達武漢後，向外界發出的一系列視頻日復一日地證實者這一狀況。“確診、疑似數字攀升到同時，仍有很多疫情統計數字之外的人命懸一線。”

一位被徵用醫院的科室主任告訴財經記者，“這兩天醫院門診一天有120左右發熱病人，其中大約80名有肺部感染，但只有5名可能最終被收進醫院”，醫院只能讓剩下75名病患回到家裡去：“患者沒辦法，我們也沒辦法”。

據了解，只有被收治入院的患者才能被統計為疑似，才有資格做核酸試紙檢查。但是由於醫院一床難求，大部分患者不可能被醫院收治，因此也失去了做核酸試紙檢查的機會。根據醫生的表述，做完核酸試紙檢查的患者，至少80%能被確診，然後轉往其他定點醫院。

記者了解到前述定點醫院已有至少5起死亡疑似病例是未被確診的，因此不能計入確診死亡人數，這就意味着，目前外界所看到的確診、死亡病例數字，不能反映實情。

醫療資源空前緊張一床難求

被醫院收治之路難於上青天，一種途徑是靠社區排隊，另一途徑是去有核酸性試紙的定點醫院排隊，如確診醫院就不能拒收。兩條路都很難。財經記者評述：“但對於重症患者來水，每一分鐘都可能是生與死的煎熬”。

但是，武漢某定點醫院一位醫生表示，該院收了600位重症病人，但無一確診，因為“缺試紙，但我們也搞不懂為什麼會缺”。

什麼樣的患者才能用上核酸試紙，武漢市第三醫院的醫生表示，醫生認為患者需要住院治療，才能住院並做核酸檢測。據另外的醫務人員表示，“申請做核酸檢查只能讓醫生開疑似病例報告卡，但只有很緊急的情況才會填寫這個報告卡。”

根據報道，不少患者和醫生感到困惑的是，武漢衛健委在27號已表示，原則上每天可檢測樣本近2000份，但為什麼總缺核酸試紙；而且做了檢測也無法第一時間出具確診報告。正常情況下，48小時出結果。拿不到確診報告，就沒有床位。

還有，根據病患家屬，即便社區和醫院都建議患者立即住院，仍然不能保證有床位可以住進去。一家定點醫院就因床位緊張，有大量拿着住院單排隊無法住進來的病例。

醫生表示，被收入的重症患者才能算疑似，需要確診進一步治療，如果沒有確診就去世了，不會被計算為確診死亡人數，只能算“肺部感染死亡”。

結論，大量的病患者在確診流程和統計數字之外。

網民反應強烈

許多患者竟然不在統計數字之內，微博上網民的反應幾乎是一邊倒的譴責。師文燦：“80名患者肺部感染，只有5名才能住院，住院的才算疑似。想想都恐怖”

姚炎曦說：“這才是真正武漢的現實情況，那些虛偽的數字，虛偽的報道根本無法掩飾民眾的水深火熱，有太多的家庭都是一家被感染，隨時可能家破人亡，但是依然確診不了，住不了院，很多老人就是在等死，太殘酷了! 一場人禍，用一個個鮮花的生命，一個個幸福的家庭買單，製造這場人禍的所有人應該幾輩子都得在地獄吧!” 橘黃：“很多都在確診前就去世了，這些將來都不會被記入死亡率里。也不會被記入這次歷史性事件。”西瓜販：“早期官方不公布造成現在疫情爆發，爆發後又沒有足夠的醫療資源救治，得不到及時救治又會存在傳染他人的風險，這簡直是惡性循環啊……”

一個不同尋常的女子：“當時決定封城的時候我腦子裡就閃過了這樣的結果，瞬間崩潰大哭。不是缺試紙，缺的是醫療資源，試紙代表了資源的配額，獲准測試確診的才能享受免費治療。即使自己自費治療，醫院沒床位，依舊住不進去，更別談確診。人命如螻蟻，靜悄悄的死去。這篇文章估計活不了多久，且看且珍惜 ”。

有些網民認為國家權力背後作怪：網民斯卡萊表示：“永遠學不會說真話。一個連真實數據都不敢面對的國家，絕不可能看到每一個數字背後活生生的人。”聽霸：“就跟犯罪率一樣，不立案，就少了，作為數字很好看，作為人就太慘了。” “造孽啊！危難時刻自己的祖國無法救治自己，能不能對事實也坦誠一點呢？為什麼要偷換概念，不確診死亡的就不是死亡？真實的數據為什麼如此無法讓大領導們接受呢？為什麼要有這樣的處理方式？我們不配了解真相么？”

姐係乘返16倍
感染人數17390*16 = 278240

推推推